我們為什麼痛恨大一統？

轉自品蔥手足

我們為什麼痛恨大一統？如果大一統真的真的只是方法上不對的話，那也犯不著這麼反感牠呀。

1.大一統是反民主的
想像一個問題：就是預期中國有一天真的民主化了，要不要統一台灣？

如果台灣不接受統一，要不要武力攻台？

如果中國的大多數人不接受武力攻台（那要死人），那怎麼辦？如果放棄攻台，你有臉說你支持如果強行攻台，你有臉說你是民主的？

你看，大一統的問題在於在於一個本該民主決策的事務強行預定了，而解體不是強行預定，如果某地，他們可以公投決定不，，民主是不的的的 因此，如果您選擇了大一統這一指標立場，那麼您將來就會成為強奸民意，破壞民主。

2.大一統的邊界在哪？

我們就再再退一步講，就算大多數人支持武力攻台，看起來好像民主問題不存在了，對不對？

但是接下來衍生出另一個問題：既然已經完成了武力攻台，那不是也不能提供支持武力統一符拉迪沃斯·托克，蒙古，阿魯納恰爾？？自古以來嘛。

如果這三個地方真打倒了了，接下來是不是又要進攻哈薩克斯坦，印度，越南？

有人會狡猾辯了了：這些不是中國領土啊。

得了吧，，我們的預定指標是“大多數人支持武力攻台”，既然中國人這麼好戰，，會介意多塊領土？

何況中國的邊界線本來就是不固定的，你說台灣自清以來就是中國領土，那明朝的時候不是啊？邊境線就來來來來來來再來變大的一點的的的，，

3.所謂“大一統鑄造和平，，分裂會造成戰亂”，是賊喊捉賊。

上文中我把藏南稱為阿魯納恰爾，某些人是不是得瘋了？

問題是那一個地方現今居住的已經差不多差不多是印度人了，你拿什麼統一？ 你接下來是不是還得派個個“藏南建設兵團”過去？如果兵團出現了人口危機，又怎麼辦了？ ？八千湘女上藏南？

真TM迫真民主啊。

甚至都都不用不用等到阿魯納恰爾，我們可以肯定的講，只要中國敢進攻台灣，這種事就一定會發生。

這些問題，大一統支持者他們敢面對嗎？

他們當然不敢，他們只能一味誇大分裂的危害，說分裂了就會戰亂頻頻仍，但問題是：在分裂狀態之下掀起起，不都是大一統愛好者嗎？

戰國時期，，製造最大戰亂的，是試圖統一的嬴政；

三國時期，製造最大戰亂的，是試圖統一的魏蜀替代；

五胡十六國時期，製造最大戰亂的，是試圖統一的符堅等人；

五代十國時期，製造最大戰亂的，是建立了北宋的趙氏兄弟；

民國時期，製造最大戰亂的，是試圖統一的蔣介石和成員。

（關於日本，有兩種看法：如果認為日本是在保護戰前的合法利益，那麼日本就不是戰爭的挑起者；如果認為的挑起者，那麼它就像同時製造大一統）

而那些那些反大一統的人，我舉個栗子：晉綏軍閥閻錫山，他主政的時候在控制區修建窄軌鐵路，必須換車。大一統愛好者他們攻擊他割據一方 ，，卻不敢面對一個事實：晉綏軍要延長打，他們也要換車，從而為自己製造後勤困難。

但是大一統的愛好者他們敢承認嗎？

恰恰證明了民國軍閥不求獨立只求割據的那是錯的 了藉口，據蔣氏政權掘黃河禦敵和成員所謂土改和特貨更不必提了。

而大一統又真的和平嗎？

修長城修阿房宮搞到民不聊生，不是在你統一的大秦發生的？

綠林赤眉蜂起，，不是在你統一的大漢發生的？？

三徵高麗，一敗再敗，不是在你統一的大隋發生的？？

黃巢作亂，以人為食，美其名曰兩腳羊，，不是在你統一的大唐發生的？？

實現中古民主主義，民不聊生，不是在你半統一的大宋發生的？？

連年人相食，喋血土木堡，不是在你統一的大明發生的？？

對內剃髮發，對外一敗再敗，不是在你統一的大清發生的？？

三年救濟荒，十年文革，不是在你統一的共和國發生的？

相對剝皮的農民，抑制產業，宦官當權，奸臣作倀，尊崇孝道，踐踏契約，鹽業專營，特供中央，盜匪殘荒，文字禁錮，制止海航，粗製排外， 鋼鐵，夾邊災荒，計劃生育，工人下崗，禮儀崩潰樂壞，道德不張……難道不是你國一直以來以來的常態？？？

還有，分裂本身，難道不是因為大一統王朝無法持續，才會發生的嗎？

另外我在上文中還有一個前提：

“我們可以姑且且事先針對中國在一系列軍事行動中擊敗了印度的距離軍”

然而這個前提本身本身都是未必成立的。

你國不敢進攻進攻阿魯納恰爾，是因為有印度；不敢進攻符拉迪沃斯托克，是因為有俄羅斯；不敢進攻台灣，是因為有美國……說白了吧，你國之所以 暫時和平了了一段時間，也不過是因為你國沒有統一你球而已。

你國人要對著你的球實現了一個大統統，它的胡作非為還有誰治之的了？？？？

4.大一統是幫助獨裁者擴張實力的工具

既其初初衷為何，大一統愛好者他們強行誇大分裂時期的戰爭，無視大一統時期的災禍，從結果上看是不是也在也是為專制統治者洗地？

很多人說啦，不對，中國這麼爛都是共產主義的錯。

不全是。

國會統治的國家只有兩種：一是大一統國家，二是大一統國家通過暴力強行建立的衛星國。

為什麼會這樣？

國會並沒有他自己的主張的那麼招人喜歡。但凡民間都有豐富的反抗能力，國會都無法當權。

所謂得民心者得天下，這句話其實是對的，只是為了避免發明了這句話的中國。

因為中國的民間組織早就被過去的大一統王朝破壞殆盡了了，它拿了什麼抵抗成員？

另外，大一統王朝把草民的生活壓低到了僅有的最低限度地生存，甚至很少連連生存都無法維持的地步，那麼中國的面對面對，能夠不動心嗎？

還有，軍人無法殺死自己的家人，但獨裁者不會讓他們到外地去殺別人的家人？

超過一切的鑄件就了了一個，功率無遠弗屆會議的中國，別說參議員了，就是把你我放到那個位置上去，你敢摸著著良心說，你能抵禦帝國權力的誘惑嗎？

我反正不能。

於是就有了緊迫的真真民主人士說了了：哎呀，暴力推翻成員也不是很好呀，因為新上台的人也不也是一定比成員好呀。

呸，偽問題。

如果你有暴力反抗公權力的能力，他敢欺負你？

你問我，為什麼要加入中國解體？為什麼那麼反感大一統？

當然是因為不想用虛假希望欺騙自己啊。

無痛恨 , 問題係同咩人統一

統一宇宙先牛逼，到時香港個個有宇宙通行政

就算統一都要參考United States既做法
每個州基本上自治 有自己當地既法律
尊重返唔同地區文化既差異
特別係中國咁撚多種族 雖然文革差唔多死撚哂但仍然有潛在既文化多樣性

呢啲嘢由中華民國到中共都係咁講架啦
訓醒未

同銀河系統一

所謂「中國」，佔地太多，人口太多，喺頂層可以控制嘅利益太大。 絕對權力造成絕對腐化，冇乜人可以抵受咁大誘惑

而且當中咁多唔同嘅人，各有唔同風土文化，要夾硬化成一個整體，唯有用強權掃平各處嘅矛盾同棱角，權力只會更趨向集中

要學美帝先賢咁行合眾制，要由上到下都有咁嘅胸襟同自覺。 呢個機會只喺民國閃過一下火花，從此後半獸人國根本學唔黎。 除非再俾先進國家統治清洗返200年先可以洗淨文化入面嘅毒素，但而家先進國家都唔同你玩呢家野

所以只有分裂，各自為政，呢個地域上嘅人先有得救